%@metapost:303tdag1.mp
%@Dif:2
\compo{10}{303tdag1}{1}{
Sur la figure ci-contre, on a $AB=8$ et $AC=20$, $AD=6$ et $AE=15$.
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris sous forme de fraction simplifiée $\dfrac{AB}{AC}$ et $\dfrac{AD}{AE}$.
\item Démontre alors que les droites $(BD)$ et $(CE)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Exercice détaillé sur l'utilisation de la réciproque du théorème de Thalès. \`A donner rapidement après l'énoncé de cette réciproque.